# 4 sem labs

###s 

>февраль: 16  
>13 - 19 мар: 4  
>20 - 26 мар: 2  
>27 - 31 мар: 1 и 3  
>3 - 9 апр: 6  
>10 - 16 апр: 7  
>17 - 23 апр: 8  
>24 - 30 апр: 5 и 10  
>1 - 7 май: 9 и 12  
>8 - 14 май: 13 и 14  
>15 - 21 май: 15 и 17 и 18 

### lab 1

__Выпуклая оболочка__

>В данной задаче требуется ввести N точек своими координатами (x,y). Затем требуется определить, существует ли выпуклая оболочка заданного множества точек. 
>При этом можно использовать: или алгоритм Грэхема, или алгоритм Джарвиса, или метод «разделяй и властвуй»  

### lab 2-3

__Поиск в ширину__

>2.	Найти в заданном графе кратчайшие пути из заданной вершины до всех остальных вершин с помощью поиска в ширину  
>3.	Найти в заданном графе количество и состав компонент связности с помощью поиска в ширину.  


### lab 4-5 

__Поиск в глубину__

>4.	Найти в заданном графе количество и состав компонент связности с помощью поиска в глубину  
>5.	Найти в заданном орграфе количество и состав сильно связных компонент с помощью поиска в глубину.  


### lab 6-7

__Минимальные покрывающие деревья__

>6.	Реализовать алгоритм Крускала нахождения минимального покрывающего дерева.  
>7.	Реализовать алгоритм Прима нахождения минимального покрывающего дерева.  


### lab 8-9

__Кратчайшие пути__

>8.	Реализовать алгоритм Дейкстры поиска кратчайших путей из одной вершины, используя в качестве приоритетной очереди обычный массив  
>9.	Реализовать алгоритм Беллмана-Форда поиска кратчайших путей из одной вершины  


### lab 10

__Эйлеров цикл__

>10.	Реализовать алгоритм нахождения эйлерова цикла в неориентированном графе, заданном матрицей смежности.  

### lab 11-14

__Поиск по образцу__

>11.	Реализовать алгоритм поиска по образцу с помощью конечного автомата  
>12.	Реализовать алгоритм Кнута-Морриса-Пратта для поиска по образцу  
>13.	Реализовать алгоритм Бойера-Мура для поиска по образцу  
>14.	Реализовать алгоритм Рабина для поиска по образцу  


### lab 15-18

__NP-полные задачи__

>15.	Решить задачу о раскраске графа.  
>16.	Решить дискретную задачу о рюкзаке.  
>17.	Решить задачу о раскладке по ящикам  
>18.	Решить задачу о суммах подмножеств, используя жадный алгоритм.  
>		Задача заключается в нахождении (хотя бы одного) непустого подмножества некоторого набора чисел, чтобы сумма чисел этого подмножества равнялась нулю.
